抗衡中國大陸「一帶一路」？歐盟提連結亞洲新戰略

抗衡中國大陸「一帶一路」？歐盟提連結亞洲新戰略

歐盟19日提出連結歐亞戰略新政策文件，強調將以「歐盟的方式」，以尊重規則為原則，強化與亞洲夥伴關係。

歐盟發布一份連結歐亞政策文件，說明新戰略願景傳達的訊息是希望與更多的參與方合作，例如與大陸的「一帶一路」倡議、日本與美國的「印太戰略」以及東協國家的「2025年東協共同體願景」，以互惠互利方式增進歐亞連結。

這項計畫重點包括在交通運輸、能源、數位等領域強化連結，但未具體說明投入金額。這份文件預計將在10月歐盟外長開會通過。

由於大陸藉「一帶一路」在歐洲部份國家進行投資建設，先前德國媒體曾報導歐盟在一份內部文件，批評大陸借出的金額對各國造成不健康的依賴和債台高築。

因此這項新政策文件提出前，各界認為意義在於抗衡大陸「一帶一路」倡議。文件公布後，外界以歐洲重回亞洲或是歐洲版的「一帶一路」形容這項新政策，但事實上過去歐洲在全球戰略中並未忽視在亞洲的利益。目前大陸「一帶一路」備受質疑，這項戰略特別受矚目。

(中時 )